黃金加速外流，支幣變廢紙？4月有10.3噸黃金從中國流出至香港，史上首次！

現代貨幣其實就是一張紙，假如一個國家的美元儲備不足或者黃金儲備不足，咁遇上經濟動盪的時候，貨幣就有可能變成廢紙。

香港政府統計處週一公佈的4月份黃金貿易數據顯示，4月罕有出現由中國內地淨取代黃金至香港，淨換算黃金量為10,300公斤；為路透自2012年追踪有關數據以來，首次錄得由內地淨流出。
據統計處電子郵件給路透的最新數據，4月香港對內地的黃金總出口（本地出口及轉口）為4,213公斤（4.213噸），按月大減逾七成；自身自內地進口的黃金量14,513公斤，月內由內地淨達到至10,300公斤，3月由香港淨流入內地則為13,523公斤。今年首四個月，香港淨流入內地黃金量為17,132公斤，減少89％。
（其實上述數字只包括合法途徑，實際上2019年時候海關就曾破獲黃金走私案件。2020年有幾多黃金走私，就唔知啦。）

=====
五毛睇死呢個channel的follower唔會過一萬。你可以幫幫手嗎？

黃金gogogo

輕輕一推 必有迴響

中國的黃金?據說會生鏽。

會甩色

走私黃金

美國🇺🇸7️⃣艘航母滿血復活！
林肯號，里根號，福特號，尼米茲號，杜魯門號，羅斯福號，艾森豪威爾號同時出海🚢

仆街拎啲假金落嚟換真金

有冇諗過人民幣有冇金都係廢紙，流出只係賺美金補貼蝗蟲

黃金換美金？
運黎香港有乜用？

到咗香港，自然可以去全世界任何一個地方。
國安法之後就未必了。

除非全球禁運，黃金唔會冇人要，真係禁話唔會唔塞埋香港呢個屎忽㝫。所以我話唔知點解要運黎香港先。

大陸人仔數碼化

所有交易歷史無所遁形。有錢當然要轉做黃金快D走。

入面係鐵外面係金

邊個驗，就係危害國家安全

LM

唔怪咁急立法捉人

會蛀